中越戰爭40周年 越南傳媒：成功擊退侵略者

中越爆發邊界戰爭即將40周年，中央社報道，越南多家傳媒近日報道，高度評價越方軍隊及民眾反擊侵略者的決心。

越南傳媒報道，中國試圖給予越南教訓，但實際上中國軍隊當時承受不起一個現代戰爭，戰爭損失嚴重，使中國必須迅速現代化軍隊。

亦有報道認為，越南軍民在政府的領導與號召下，團結一心，一齊戰鬥，維護國家神聖領土完整與主權，中國由於損失嚴重及國際社會強烈抨擊，不得不宣布撤軍。

1979年2月17日，中共大軍與大量坦克、裝甲車等軍用車輛進攻越南北部，在短暫佔領越南北部幾個城市後，宣布勝利並撤出越南，而越方亦宣稱成功擊退中國解放軍的入侵。

cctvb仲串點解越南有資格hold 金Trump 2nd meeting.

越南無資格, 唔通你支那有資格咩

勇武

由越南女兵看管的被俘中国士兵

正

戰敗蟈

蒙古當年都頂唔順潮濕同森林，你話真係易打

但係事實上蝻畀蟈屌打

班老野係咁插越南人反骨

北越當年都係靠中共先打到美國
頂唔住壓力收兵
你地反共反到好低質
事實中共打仗係好撚勁
就算佢人海又點 人海都要衝得有技術
韓戰 越戰 中印戰 珍寶島
赤瓜礁仲要用艇仔打贏越南回收番去既戰艦

中國人一直係到話自己係世上最熱愛和平民族，從來唔會侵略人，越南咁講叫中國情何以堪呀

咪on9啦個時中国跟本唔夠越仔打
山卡啦又唔係自己主場
呀爺同我講

唔夠打又打撚到入璟山
唔夠打係應該會比人打到番去昆明
唔好同我講咩越南主力去打紅色高綿

聽講係過左紅河打左入老街但係打唔入河內
雖然越南人係好勇武但係無左戰神胡志明帶領越南戰力大減，唔夠打都係事實，不過中國人海戰術都攻唔入河內，作為一位英明領導 - 鄧小平為免殺敵800自損1000嘅情況持續擴大決定影幾張相紀念照就嗚金收兵，始終哩場仗唔係因為要攻陷越南而係邊界問題

兩邊都係共產國家
是撚但啦

咁好打駛乜急急腳走？

中共果時同老美好fd講好左打到入璟山就走
美國都點左頭先會打佢

第一目標唔係佔領
第二 打得快後勤補唔切 係果到佔領 只會死得人多
第三同美國講好多唔會入河內

總之就係好打得，不過唔走唔得

我都信解放軍好打得，不過係打人民，好似林鄭咁

中越都係反美打唔打入河內洗咩美國點頭，係都係問蘇聯啦，何況美國自己(放晒毒氣，又新型武器)都唔夠越南仔打

當年共產黨嗰二萬五千里走難都變長征啦
走住屌你地都仲得

咁韓戰 美國夠好打啦咪一樣走
韓戰中共一個打美國同一班同盟國

睇番時間線同讀下歷史啦 當期時 中蘇交惡
中共同美國係蜜月期 美國搵中抗蘇

嘩，老大哥都要企埋一邊呀

比蘇聯同美國一齊屌 要支那仔即刻躝
支那國都算威水

長征一直都係撤退黎 我認呀
當時中共人數同兵力同國民黨差幾遠呀
人地為左建立中華人民共和國
都肯拎枝槍去建國
唔夠打人地都唔放棄
撤退去內陸重整
港獨派真係要學下野

越南幾好野
美國同中國都打唔贏

最仆街係人地越南派兵打柒中國盟友紅色高棉，中國派兵去燒人後欄。
所以依家上街話要咩退休金嗰啲退役解防軍真係無人一個係無辜，佢地好多當時就係打依場仗。

就係因為越南仔跟左俄佬先要問下人大佬可唔可以教訓下你個手下，情況就好似中國一直都話譴責金將軍放核彈，俄佬當時都剩係譴責中國出兵

根本唔係邊界問題
係圍魏救趙
救赤柬

哩句真，法國，日本，美國，中國都攻過越南，無一個可以完全征服佢

非膠，認真答
中共上個世紀D對外戰爭
全部都係打贏左然後再撤退
打印度係咁丶越南都係咁

補給線做唔到太長係第一個原因
第二個原因係就算佔領到都做唔到有效統治

中國接連同美國蘇聯交惡
無咩可能佔領外地

1979打越南嗰陣已經同蘇共傾唔埋
靠攏左美國建交
所以係有同美國講過打越南打到邊度要停
而蘇聯係支持越南對抗中國

要有一個由毛主席多謝侵略的日本配合

打贏左就當地拎到補給LA.

打贏左然後再撤退都講得出.

仲有乜柒佔領唔係最有效既廢話.

打贏左再走, 你會有野拎. (割地賠款)

空手撤退個D你好意思自稱話自己

佢地唔會理呢樣野
樓上有條友仲話果時中共同蘇聯好fd

嗰時打越南
中共玩三光政策
老解所到之處，寸草不生
越南佬仲癡，燒埋自己啲地同田
基本上中國所有野都要由本土直送補給
好痴線

呢個係一大轉捩點無日本 中共都番唔到生
但人地長征由8萬走到變8千
人地都無放棄要建國

越南佬連美國都打得驘 怕你中共嗎

睇樓下
越南係中共未打既時候已經會自毀
中共無得就地補給
就算拎到都係廢地廢田

另外，中共係撤退嘅時候係三光
所以越南係戰後好長時間都recover唔到
戰略目的其實達成

唔得 中共一定要輸

爛佬對爛佬

大陸人多D，所以最後贏咗

仲有買左幾架黑鷹

好打得但要仆住走
慘慘豬

ON9, 咁樣叫贏左咩?

日軍打國共支那都係玩三光LA, 日軍二戰又叫戰略性贏左?

撤退都好意思話 /戰略目的達成. 呢D打飛機廢話真係傻鳩支人先會信.

照你咁講美國好多仗都無贏過
只要達到戰略目的 唔係贏係咩
Btw睇條友屌你五毛

打到戰略性目的, 都要走丫陰鳩功.

支那: 唔係你贏丫傻鳩越南, 係我唔想贏你垃圾咋.

垃圾五毛又黎偷換概念LA.

贏左一定有野渣手, 無實質利益都有間接利益. 你空手走, 問你贏左乜都UP唔出叫贏左?

而事實美國都唔係百戰百勝, 有打輸過.

仲有其他人唔敢講, 全連燈都知你係五毛LA傻鳩.

雖然係假膠
但都要講明本身中國個目的唔係要佔領
要係威嚇，同向東亞地區展示武力
所以撤離越南好合理

如果打持久戰，投入會太大

無記錯鄧小平去完美國後
即打越南（蘇聯盟友）
所以係向老美交心
等佢支持改革開放
同清啲反對派軍隊
不過真正煩嘅係之後十年
同越南係邊境磨嚟磨去
事實上中國軍隊好多時係俾當時嘅越南軍屌打
越南仔有夜視鏡
而老共唔知
所以食撚晒屎

打完好似支那條邊界仲縮左, 其實係真定假？ 好多年前睇支那網d支那人都屌打越戰係為左咩？

其實有時 入侵既目的, 唔一定係霸佔領土, 可以係 搶劫對方資源再破壞對方經濟

就好似古代, 北方遊牧外族 經常入侵 漢人王朝
但外族 好多時都是搶劫 漢人既財產,人口,家畜, 然後周圍放火燒屋, 再回到自己地頭

當時中共都係做緊同樣既野, 入侵越南, 玩三光, 搶劫越南既財產, 再破壞越南既經濟
只不過中共無諗到 越南戰鬥力咁強, 令中共軍隊傷亡慘重

反而之後既十年邊境衝突, 多數都是中共嬴

傻鳩中共係文革時期取消所有軍楷
根本指揮唔到軍隊
結果損失慘重

真係唔明支共搞咩
支共係蘇聯扶植既 竟然反蘇 仲要違反共產精神

呢場戰爭間接帶嚟一首知名歌曲，每年維園經常響起

法國傀儡政權唔計？

越南比人打到經濟倒退左幾十年
懲越戰爭目的其實係達到左
不過支那後期死傷咁慘重 越南下克上都無打輸 話擊退都無可厚非

咁韓戰, 中共又算唔算擊退美軍??

咁細個國家打人口大國
算係咁

中國越南殊途同歸，理應統一對抗外國勢力入侵，係越南背叛中國

呢個唔算，
因為北韓出手先
中共極其量成功保存朝鮮政權
談不上擊退

唔算 南韓聯軍中期開始已經禁住北韓黎砌
未打白馬山之前已經奠定左北韓反cup唔到
中國就算鳩數啦 拎蘇聯d軍火又唔識打仗
除左人頭多都無撚用

越南同蘇聯一堆黎
係中國背叛第二世界，靠攏西方國家

但中共 出兵令美軍由鴨綠江 退番去38線

米格走廊叫係蘇聯幫下拖
不過都係搵中國笨

越南每一百年都會俾中國打一次

唔係中共出兵既話, 北韓應該滅左國

中共出兵將美軍由鴨綠江 推番去38線, 令北韓復國

咩一齊對抗外國根本係笑話
共產主義國家既最大敵人就係其他共產國家

越共打赤共(赤柬) 中共打越共 蘇聯想打中共

唉美國人根本就係溫室的小花朵，經不起風浪，所以輸左比瘋狂生產兼毫無底線透過不斷自殺式攻擊的勇敢向前的偉大祖國

本身係要求北韓退返去三八線先

美國幫中國打敗日本，中國咪又係反骨

戰神胡志明 佢精神領袖黎, 邊識打仗

穆斯林國家 都係一樣

成日係到稱兄道弟 , 話穆斯林大家庭一齊對抗異教徒 (西方國家)

結果穆斯林國家日日係到自相殘殺

但係越南差唔多次次都打贏
最長都係霸住北方幾十年

但之後美軍打到去鴨綠江, 令北韓差唔多滅國

秒

收復越南係中國未來的重要國策

越南 係勝在氣候, 地理

蒙古帝國, 現代美軍, 一樣搞唔掂越南

越南佬講得岩
支共根本打唔起現代戰爭

無指揮，無戰術
仲停係人海戰術

打完韓戰都未撚學到新野，只係拉到下鋸就沾沾喜氣，完全無諗改進，岩晒支那作風

你要用呢個角度，
咁就可以抝下
國際社會一般會用美軍擊退北韓入侵既角度
戰略大致成功
但戰術失敗

聽下二戰四星上將巴頓個演講先
美國佬係溫室?
過去100年美國參戰最多
只係計過數唔抵先唔打
仲有人會信美國沉兩架航母就會怕既講法

橙劑倒左幾多都無人知

沉兩架，起多廿架

我認為 韓戰是北韓輸
佢又統一唔到南韓, 又差D滅國

美國 達到戰略目的, 保住南韓, 是勝利
而中共 就唔算嬴, 但可以將美軍趕番去38線, 令北韓復國, 當打個和

後代到而家都仲有影響
慘

鄧小平根本就唔識打仗

D所謂軍功都係係粟裕到痴返黎

胡志明吉祥物嚟

中國人如果得日本咁細個國家
滅咗國好耐

焦土俄佬都玩過，德國食曬屎

講真，唔好食咁多越南米

其實到左今時今日21世紀
都係得歐美, 日本呢D國家識打現代戰爭

好多國家既 作戰思維一樣停留係100年前
就好似平時非洲佬, 中東佬打仗, 都係無乜戰術, ,一味 亂咁衝 亂咁射

傳越南仔執左美國佬啲裝備用

一早滅左

通常垃圾國家既領土都會特別大

中共, 印度, 都係咁

個幾年咁凍，美國唔炸都死鳩曬

國父孫大砲都係

不如調番轉頭諗
點解中國人可以有咁大領土??

領土 唔係天跌落來

但中共用左幾多人去換，美國係面對嚴寒又唔夠彈葯情況下，先唯有撤退。

3個野戰兵遊擊打支那一個連

咁凍，打J 都打唔到

韓戰中國贏

支那呃左批米格機
借刀殺晒批前朝降卒

仲要死左個毛二世，中國人民直情大勝

赫魯曉夫應該想屌柒垃圾毛好耐，成日想搵蘇聯著數，國內又搞個人崇拜
痴飲痴食又唔聽話，仲要幫外人咬自己
個陣蘇共都批評過個人崇拜已經過時，相反支共

拿破崙都奶晒野

美國佬有本事，二戰幾年就出左十六架Essex 級，雖然全部十幾年貨仔。今日佢要谷，一樣可以多一堆細航母。

最後越南兵既傷亡都係同中共兵差唔多

但由於戰場在越南, 所以越南既當地經濟就陰公了

老美越戰退出好大一個因素係反戰因素。即時當時戰損比例好極端（無記錯1:10?)，但美國民眾覺得唔值得為一個遠東二三流國家付出個1位美國人既生命。

當年根本美國進退失據，又想又政治手段解決問題，點知係俾人解決左。（所以侵侵完全授權前線KO ISIS 避免越戰重演。）

有夜視＝SM

胡志明帶軍隊嘅咩？定你想講武元甲？

俄羅斯有天氣屏障

講咁多把撚咩
同美國打番場囉

你諗吓支共近呢幾年有份打咩仗 根本就係紙老虎

當時中國西部應該後勤都幾難去到，唔好話以前，依家都難啦

所以當時應該中國勁過美國㗎

日本打過咩現代戰爭 萬歲衝鋒我就知

美日聯合軍演

美國將自己既野教比日本, 咁日本唔多唔少都有現代戰爭既技術

多謝秦漢囉，中國係戰國時係好似歐洲咁7大國加一堆小國，係得秦國諗要一統
如果唔係就一直小國分治局面，再由漢同明擴大版圖，靠中共?知唔知而家中國版圖比係清國時仲細

漢人領土唔係特別大
依家個樣係滿州韃子打返黎

有打超過5000公里遠程戰既國家唔多，日本係二戰時長期佔領印尼菲律賓作為自給得基地
呢類經驗中國從未有

漢的確同而家比北部係細好多，但已經比秦時擴大左，西域都護府同河西走廊都係當時奠定
當然滿清時令北方滿州領土加入大左好多
而乾隆時將西藏同新疆都收服，先令到中國可以咁大

無指揮，無戰術既話以美軍全世界最強大既火力中共軍點會抵抗到，你要知道幾多人喺砲彈面前都只係一堆肉黎

日本二戰啲戰術都好先進，唔係點以少勝多，但中期係人員，油料食物補級同生產力不足以復元，戰損的海軍軍備更加令日本失去海上屏障。

我爸當年聽老鄉講，動員過千萬志願軍去打，美國佬機槍對住個山係咁掃都有人湧出黎，美國佬都驚，打彊屍咁，咁叫咩戰術咩兵法丫

後期南雲忠一仍死守要以戰列艦作決戰既守舊戰法係聯合艦隊死因
輕視航母同潛艇
德國後期已唔玩戰艦
只係潛艇都封死左英倫海峽

日本 對住中國呢D 落後國家先可以以小勝多

對住美國/蘇聯 即刻收皮

如果中國係打贏使咩走呀
正如美國打低日本梗係留低攞著數架麻

當時仍想學日俄戰爭東鄉平八郎戰法

玩人海戰都要有技巧

晚清 對住 英法聯軍, 八國聯軍 都是玩人海, 但一樣輸, 被打到入首都
日本侵華, 國軍都是玩人海, 但一樣節節敗退, 退到重慶

中共玩人海將 美軍由鴨綠江推番去38線, 算係咁

二戰時日本打到蘇聯仆街
當年蘇聯主力係莫斯科比德國打到仆街
但日本仔好怕蘇聯佔領佢地，亦都係快快向美國投降原因

以少勝多 一係就打仲處於農業國家既民國，一係就少量白人帶領土著既垃圾殖民軍，一對住美國或者蘇聯就

問題
麥克亞瑟佔領日本期間食過幾多日本妹

二戰日本幾時打到蘇聯仆街??

由一開始既諾門罕戰役, 到後期既八月風暴行動
一樣係日本輸

諾門罕已經係二三流蘇軍 vs 日本精銳關東軍

日本 最威是「日俄戰爭」
真真正正打嬴 西方強國

日俄戰爭如果俄國要繼續打，日本都可能即刻收皮，睇下戰後個和談就知，以日本咁狼死既性格（馬關條約真係狼死到歐美列強都睇唔過眼，要三國干涉還遼），贏左簽嗰個樸茨茅斯條約，都係割得半個庫頁島，錢又一毫子無

所以二戰日本賠到仆街

講嘢小心啲
越戰入面嗰啲係「人民志願軍」
同支那/支共冇任何關係

韓戰未打完架

南北韓簽嘅係停戰協定
唔係和平協定

中共厚顏無恥話打贏美國

日本都無咁多油俾南雲忠一玩飛機啦，船用重油都唔夠

但戰術部署重戰列艦
同埋當時拍板做兩艘超弩級已經係大錯

你嘅國家最大領土三個時期
唐，元，清 統治者分別係契

你嘅國家最大領土三個時期
唐，元，清 統治者分別係契丹人，蒙古人，女真人
漢人政權 明代汁左蒙古人嘅死雞
拎埋大理人 吐蕃人 嘅土地
民國食埋 蒙古人 女真人嘅土地

仲話自古以來 中國人喎

同一年

越南入侵紅色高棉統治下嘅柬埔寨，打柒魔頭波爾布特

唔好撚理佢啦

孫大炮直情做埋黑社會大佬啦 黃興有搞個唔知咩同盟會係黑社會黎

中共到5x年先平定哂全中國 之後諗住整頓好就去打台灣
結果比蘇聯搵笨 叫左去打韓戰

美帝無諗過越戰會比人拖左差唔多近十年

根本中國先係大仆街
越南有蘇聯撐腰準備開波肅清赤柬
重新統一印度支那

中國就為咗保住赤柬去圍魏救趙
仲夠膽話「懲」越

同韓戰一9樣

冇記錯仲要當時係重心陸軍 海軍wfc

日本海軍規模龐大，航母，戰列艦，重巡齊晒
係受制於華盛頓條約，先至要係開戰初期係咁做艦，而唔係戰前就咁多

一日未殺晒所有越南人都當你輸

另一個主要原因係，扶唔起南越，諗住贏唔到越共，南越都頂得下，好似南北韓咁，但點知南越真係咁廢

想當年我仲讀緊BAND 3中學

有條MK撚狗咁撚我, 話約我隻揪
佢以為自己有腹肌就好撚好打

(但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉
不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型
所以D肌肉線條未現到出黎)

我D 毒撚FD 嚇撚到標尿
「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」
「你痴左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」

我心諗話你怕你嬲
有腹肌唔等於有力量
我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過

fast forward 去到決戰時間
成班同學企哂係側邊睇
佢就除左件校服
成個小丑咁係到谷佢果幾舊腹肌仔
見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我仆街, 牙都甩埋
但完全同腹肌冇關

越戰話到尾 咪又係美蘇之間既角力鬥爭
北越揸飛機果班全部都係著北越軍服既俄佬黎

最錯最賤就係法國佬
當初打完二戰佢肯放棄印度支那就唔會搞出咁多野
胡志明最初都係親美

你地臭閪支那長生疫苗，復興免疫球蛋白同再教育營最高質

支共都有打勝仗嘅時候架
就好似 長春圍城
打十萬國軍，圍住個城，
先活生生餓死幾十萬平民
多過南京幾倍

d平民走難出黎，
比老解用槍指住番入城到食哂國軍d糧食

所以鄰國唔係唔識打，
只係專長打自己人啫

雲海係摩4有講依單野 果時d人餓到連樹皮 皮鞋都要煮黎食

仲有人肉市場

果時連人既死屍都要照食 無計

唔理邊個輸
當時人地主力去左柬埔寨

越南中學課本描述79年中越戰爭

1979年，為了轉嫁他們的國內矛盾，中國公然發動了震驚世界的侵越戰爭。

然而，中國至今不願承認這是一場不義的侵略戰爭，在他們的教科書上，這場戰爭基本被完全的抹去，在他們的正統的歷史書中，這場戰爭被描述成「對越自衛反擊戰」而一筆帶過。他們還修築了侵越戰犯的陵園，至今還把這場戰爭的罪犯供奉為國家英雄來祭典，全無虔悔之心，他們甚至拍攝許多電影明目張胆地美化這場侵略戰爭，比如《高山下的花環》，公然將侵略越南的戰犯描繪成「烈士」。在這場侵略戰爭開始的時候，中國軍隊狂妄的叫囂要在半個月內掃平整個越南，佔領胡志明市。然而，我們越南人民團結一致，全民動員，給中國侵略軍隊以沉痛的打擊。

初始我正規軍避免與龐大的侵越軍正面交鋒，把敵軍引入山林中，然後開始反擊，運用各種靈活戰術，像游擊戰，叢林戰，地道戰，地雷戰，對敵軍迎頭痛擊，中國軍隊自以為能在短時間內佔領整個越南，卻最終陷入了我越南英雄兒女人民戰爭的汪洋大海之中，在付出了巨大的代價之後不得不倉皇逃竄，狼狽逃出越南的領土。中國政府的狼狽失敗，對其國內民眾卻聲稱「是為了教訓一下越南，而不是要佔領越南」，真實無恥到了極點。雖然中國的侵越戰爭徹底地失敗了，然而，在這場戰爭中，中國在其越南佔領區的每一處，無一例外地進行最大限度的掠奪與破壞，搶掠易搬運財物，然後焚燒摧毀工廠建築房屋等不動產，燒殺擄掠，無惡不作。中國軍隊在越南的「三光政策」 （燒光，殺光，搶光）給越南人民也帶來了深重的災難。

我們已論述了越南貧窮落後正是由於中國的侵略與掠奪，即使在戰後，我國人民也不得不先著力于重建家園，還要嚴防侵略者再次來犯，而不能全力進行生產。另一方面，中國藉此戰爭轉移了國內矛盾，爭取到了改革開放的寶貴時機，發達起來。

根據國際法，中國對越南的侵略戰爭失敗之後，理所當然應該對越南的損失給予戰爭賠償。然而，我們的政府卻輕易就放棄了對中國的索償權，希望通過「越中友好」來化解兩國的仇恨。但是如果中國人不能承認歷史錯誤，正視歷史事實，越中兩國的矛盾永遠不可能化解。越南人對中國的單方面友好，正被中國人當成越南人軟弱可欺。從歷史上看，中國人在骨子裡從來就是欺軟怕硬的。

來源：《鐵血社區》

1979年2月爆發中越戰爭，至今年將屆滿40週年，越南媒體紛做系列專題回顧，將中國定位為「侵略者」，並稱讚越國民眾及軍方反擊決心與絕佳的作戰能力。（圖擷取自《新河內報》）

中越戰爭背景是南北越統一後與蘇聯友好，疏遠中國，並於1978年12月幫助柬埔寨流亡越南的政權進攻柬國，推翻當時親中的紅色高棉政權，改立柬埔寨人民共和國。中國為了「懲罰」越南侵略柬埔寨的行動發動「懲越戰爭」，以「爭取我國邊境的和平穩定」為由，出兵60萬中共大軍與大量坦克、裝甲車等軍用車輛攻占越南北部20多個重要城市和縣鎮，這段歷史中國稱為「對越自衛反擊戰」，越南稱「反中國擴張主義戰爭」。

中國短暫占領一個月內，便宣布取得「對越自衛反擊戰」勝利，撤出越南。越方則在中方撤出之後，也宣布取得了「反中國擴張主義戰爭」的勝利。

據《新河內報》報導，2月17日就是中越戰爭40週年，媒體形容「為保衛北部邊界而奮鬥40年」。該戰役在越南抗法和抗美戰爭結束不久，加上越軍還要維護西南邊界主權及幫助柬埔寨反攻建國，著實面臨很大挑戰。不過媒體讚揚，在政府的領導與號召下，全軍全民團結一心戰鬥，共同維護國家神聖領土完整與主權，成功擊退中國入侵。《青年報》更將中國形容為「侵略者」，肯定越軍與民眾已堅強反擊，「許多人倒下，但是他們寫下了一頁我們不會也不可忘記的國家英雄歷史。」

當年參戰d老兵而家都變晒反政府啦

sor我上面打錯
我係講緊韓戰

早排見到支那話韓戰有佢份即場笑出聲
當年怕被美國針對就拎個「人民志願軍」出嚟
而家有著數又彈出嚟話自己官方有份

真真正正嘅又要做老舉 又要起貞節牌坊

志願就是做共軍

就算 中共唔打韓戰, 都打唔入台灣

當時中共 只係單純人多, 無海軍,無空軍, 根本過唔到海
同埋美國一早派艦隊守住台灣

所以中共見到打唔入台灣, 先去打韓戰

依場真係中共勝利
無得駁

走住嚟小

入侵收復越南係支那中國未來的重要國策

1979年2月17日，中共軍隊在500公里的戰線上對越南發動了突襲。越南雖有準備，但準備不足，認為中共最多是當年打印度的規模，但沒想到來勢如此之大，火力如此之猛。越軍正面對抗中共的主要是四個師（3師、346師、316A師、345師）和一些地方部隊。

開戰後，中共軍隊接連拿下越南數個省會，河內陷入混亂。3月5日，中共發表了撤軍聲明。越南政府發布全國總動員令。3月16日中共完成撤軍行動，這場戰爭告一段落。

戰爭到底死了多少人，雙方都沒有公布數字，戰爭結束後葉劍英、李先念等有個內部講話，中方死亡4萬8000人，越南死亡也是4萬8000人，但中方全是年富力強的小伙子（包括支前抬擔架的民兵），越南則包括所謂的民兵（包括婦女、老人等）。言外之意得不償失。

被越軍俘獲的中共士兵

被摧毀的中共坦克

1979年3月5日 越南首都 河內

非也 朱元帥
北韓想統一
毛澤東㩒住叫佢暫時唔好打 等佢打完台灣先
但北韓唔撚聽 即刻侵南韓
所以先迫住放棄 唔繼續打台灣

胡志明當年喺土瓜灣被捕

是旦啦，垃圾共產國家鬼打鬼

係
好似兩伊戰爭咁

全世界食花生, 睇兩個穆斯林國家打飽佢

你仆街啦

75年越戰之後越南極速親蘇 同中國講拜拜
仲喺蘇聯手上攞到啲最新軍備
78年越南終於攞到蘇聯permit
主力全力打緊赤柬
北部得返啲民兵 然後中國一個月後就派正規軍圍魏救趙 燒殺搶掠行三光政策
同日本仔二戰做啲嘢一模一樣

仲好意思咁無恥大肆宣揚自己打贏
78年嘅解放軍同越南挽鞋都未夠

兩個低科技靠人海戰術既國家打仗，真係打持久戰咪即係鬥燒人口，咁我覺得中國會贏，反正兩邊都唔怕死得人多

越南 主力去打赤柬是事實

但越南唔係得番民兵囉
越南一樣留左正規軍防中國, 包括皇牌316A師
再招攬大量民兵助戰

而且當時中共只派41軍, 42軍 做主力打越南
38軍, 27軍都要留在北方, 防蘇聯入侵

美國當年見到中共一建國就輸出共產主義侵略其他地方，即刻重新干預內戰派第七艦隊守住台灣海峽
保住國民黨政權

戰損比係1：16但係北越無限人同你磨

英國成日諗住陰鳩法國
點知俾美國佬撚狗

其實中越戰爭究竟邊個打嬴?
2邊都係咁隱瞞好多野
對外宣傳又信唔過

如果要計勝利, 就肯定是 越南

因為中共 是攻方, 越南是守方
攻方 要退兵, 咁即係守方勝利

不過如果要計損失, 就越南比較大
因為戰場發生在越南領土, 而中共退兵前, 在越南玩三光, 將越南既工業 經濟全部破壞再走

越南人開槍打到支那血肉橫飛好正。有d子彈射中個袋，粒高丸都咇左出黎，而個支那兵老母係大陸扮俾人車到屈中港貨車司機錢

支那根本唔夠打先撤退
係自己國內就宣傳做假話打敗越南
人地越南大軍係赤柬， 先陰濕人地偷襲人
越南大軍未到中越邊境， 老解已經知道唔夠打
解放軍再打入河內，會被越南戰略包圍

支那打輸， 根手班支那人吹水打敗越南

支那開戰從來係打輸當打嬴，佢打越南對內為集權，對外為救赤柬，但結果係赤柬依然收皮。

呢個係中共同老美做fd既投名狀

抗日戰爭 都係咁, 表面上是嬴左
但實際是美國打嬴日本, 救左支那...... 支那根本無任何功勞

但支那人又話自己打嬴日本

蔣介石意圖透過對日戰爭集權，但完全高估支那自己作戰能力，佢揀凇滬做主戰埸，係因為希望戰火可以消到上海租界，拖西方列強落水。
日本仔去到收皮之前，都有能力發動攻勢，可見中日雙方軍力極不對等。
再者，中國史學界好少諗過，如果支那好似維祺法國咁投降，中國人民受害人數會唔會減少好多？

何況，我完全認為越共消滅赤柬係正義之戰，世界好少有國家人民慘到歡迎外國軍隊入侵自己國家打倒自己政府，可見赤柬係空前絕後

所以有人覺得 汪精衛 是曲線愛國

美國打阿富汗, 伊拉克
當地人一樣是歡迎

唔會絕後, 支那共匪會繼承赤柬既偉業.

支那狗你好

汪精衞係一個真愛國人士，佢明知做漢奸會萬刧不復，但佢做佔領區領袖，或多或少可以幫到佔領區的中國人。
不過歷史係對依類人不公。
就好似陳炯明，殺國賊孫文不成落千古罵名。
功首罪魁，百年過後仍未必可以還佢地一個公道

赤柬屠殺自己國家三分一人口，按比例上，支共起碼要殺死五億人，先追到

有撚技巧，你話唔怕死人都算，就冇得好講

支共專支持埋啲殺自己人既政權
所以連蘇共都憎鳩佢

你估支那文革殺得少咩

計比例應該難D, 但支那經濟有乜冬瓜豆腐, 殺1-2億支蛆, 雜種應該做得出.

因為美軍啱啱打完日本冇耐又打
條廢柴親共狗杜魯門又驚得罪蘇聯
韓戰先以38線和談結束

蘇聯自己玩大清洗, 又咪一樣殺左好多自己人

笑撚死

擺明盲反支那

支那最鍾意係認叻

中蘇反臉係因為自史太林死後蘇共反個人崇拜

美國政體上好難為左外國而死大量公民，如果再打落去可能同越戰差唔多

同赤柬果時的熱情差好遠，伊拉克果最多係打倒一個仆街政府，但如果越南軍隊冇黎，果班柬國平民可能一半要死，直情係救命

中越戰爭 共軍速戰速退

為發動中越戰爭，共軍總共動用了9個軍29個步兵師、2個炮兵師、3個高炮師，以及鐵道兵、工程兵、通信兵等兵種部隊約50萬人，並調動全軍超過200萬人在中國北境進入一級戰備，防止蘇聯軍隊異動。

而越軍則以一線的6個步兵師、10多個地方團、20多個獨立營及4個炮兵團應戰，後期又陸續加入步兵327、337師和若干獨立團、獨立營、特工營、炮兵、工兵、通信等單位，參戰正規軍在10萬人左右，此外還有數量龐大、約5萬多人的武裝民兵配合作戰。

整場中越戰爭對共軍而言，可分為「快速占領」、「戰情膠著」、「快速撤退」3個階段，第一階段「快速占領」是在1979年2月17日至年2月26日之間，30萬解放軍分為從廣西方向出擊的東線兵團，及從雲南方向出擊的西線兵團，在2月17日當天突襲越南，並成功占領孟關鎮。2月18日，共軍占領清水，越軍在高平戰線以坑道頑抗，諒山、同登一帶的飛彈陣地被共軍摧毀，雙方於老街激戰，萊洲越軍退守黑河南岸。

1979年2月27日至3月5日為中越戰爭第二階段「戰情膠著」。3月1日，諒山爆發激戰，越軍自河內增援精銳的首都防衛軍第308師向諒山展開反擊，並使用化學武器。共軍被迫後撤，緊急將後方炮兵師拉至前線進行壓制，兩方皆損失慘重；3月4日，越軍一個師遭共軍兩個師由側翼突襲擊退，解放軍攻占諒山；3月5日，中共宣布已達到目的，開始自越撤軍。越南宣布全國總動員令，誓言抵抗到底。當時越軍自柬埔寨與寮國抽調回國的正規部隊正式抵達，已就戰爭態勢準備就緒。蘇聯也開始增兵中蘇邊界，營造出中蘇大戰一觸即發的態勢。東歐共產國家當時也掀起一片聲討中國侵略的聲音。

第三階段「快速撤退」為1979年3月6日至3月16日。3月7日起，中共正式撤軍，並開始運送此前援助越南的民生工礦物資，利用補給車輛載回中國境內，多處越南工礦業設備癱瘓；3月13日，中國繼續撤軍，並在撤退路線上鋪設地雷，以火箭與長程炮火掩護撤軍。越軍無大規模追擊行動；3月15日，共軍最後一輛軍車回到中國領土；3月16日，中國宣布完成撤軍行動，戰爭結束。

當年既環境
境然要越南解放柬埔寨